---
file: bind.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# intro
A palavra bind em ingles signifca ligar, conectar
o aplicativo bind gerencia tabelas de DNS
resolvendo endereços IP em nomes inteligíveis

No shell bash há também o uso do termo bind
para conectar "atlhos" com "ações"
